港交所貪污！6月12日，維護香港廉潔！

港交所（388）近年積極推行上市改革，把關新股質素，但原來有「內鬼」竟組織邪惡網絡，替不合上市要求的公司開啟「綠色通道」。多名消息人士指出，一名負責新股（IPO）審批的港交所前高層，涉嫌聯同保薦人及律師行，於上市審批過程中作出不當行為，及向個別上市申請人「放水」，協助不完全符合上市要求的公司通過新股審批。涉及的上市申請估計超過30宗，包括已上市的建築股及餐飲股，市場人士質疑港交所整個上市機制，是否出現嚴重漏洞。
記者：財經組

據接近港交所消息人士指出，港交所已接獲相關投訴，並展開內部調查，發現「不當審批」已長達最少兩年，並涉及最少30宗上市申請。部份股份已經成功上市，包括建築股及餐飲股。港交所最近召開最高層會議商討事件，並已經把懷疑涉事的兩間律師行及最少三間保薦人列入監察名單；至於涉事的港交所高層，曾管理一個由70名員工組成的團隊。他較早前已離職，其辦公室重門深鎖，私人物品亦被禁止帶走。

source: